Regulärer Ausdrück?
Regex?
Super Global?

Vordefinierte Super Globale Variable ist nicht nur in dem PHP-Script sichtbar, 
sondern in allen anderen Servern auch. Das heißt jetzt, auf den Array kann jeder zugreifen. 




asoz.arrays key value du kannst Strings

normale array index



regex eingabe kontrolle
in regulärer Ausdruck (englisch regular expression, Abkürzung RegExp oder Regex) 
ist in der theoretischen Informatik eine Zeichenkette, die der Beschreibung von Mengen 
von Zeichenketten mit Hilfe bestimmter syntaktischer Regeln dient. 
Reguläre Ausdrücke finden vor allem in der Softwareentwicklung Verwendung.


----------------------------------------------------------------------------------
15.11.2020

SESSIONS

HTTP Hyper Text Transfer Protocol
HTTp ist zustandslos (Einzelne GET Requests kann man nicht von einander unterscheiden, Einzelne Browser nicht erkennbar)

In meinem WEBSHOP möchte ich alle meine USER einedutig identifizieren können. Damit USER sein Warenkorb, artikel use sieht.

Cookies sein nix weiter wie Gedächtnis wenn i die Sprache auf einer hompage auswähl das nächste mal wieder auf die Hompage gehe speichert er das als Cookie

LOGIN Daten nie alls Cookies speichern wegen Manipulation weil es Clientseitig abgespeichert wird.

Sondern sichere Cookies erstellen. HTTP kennt keine Sessions

Was sind Cookies?
*kleine Textinformationen
*werden durch Server angefordert
*werden im Client(Browser) gespeichert 
*Cookies haben ein ablaufdatum mit SET wird vom Porgrammierer das Ablaufdatum eingestellt.
*können vom Benutzer (Client) deaktiviert werden
*Security können gefälscht werden man of the middle attacke immer mit https verschlüsseln

Was ist einem Cookie alles Verbacken?
*Domäne für die das Cookie verwendet wird
*Name und Wert (Key Value Wert)
*Gültigkeitsbereich auf die Domaine (Pfad)
*Mit welcher Mehtode die Verbindung ist HTTPS oder HTTP
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
20.02.2020
Ziel Login= Der Server entscheidet ob der User berechtigt ist wenn ja kann er weiter machen sonst gibt es eine fehlermeldung
Lesender Datenbankzugriff -> Für die Übung verwenden wir diesmal die Klasse PDO (PHP DATABASE OBJECT)
Prepar Statments einbauen um ein Stück sicherer zu machen Security.

Passport Hash + sold (Passport Mehode von PHP und wenn noch einer den gleichen Passwor benutzt sollter der Hash anders ausschauen.

Wenn die Validierung von Vorname, Nachname, Email sollte eine Fehlermeldung geben Passwort nicht laus Passwortpolicy fehlermeldung. 

isset() prüft, ob eine Variable existiert und nicht NUll ist. Es gibt dir nur ein True zurück wenn der Parameter belegt ist.

Login braucht Email und Password
"
MySQLi ist ein Ersatz für die MySQL-Funktionen mit objektorientierten und prozeduralen Versionen. Es unterstützt vorbereitete Aussagen.
PDO (PHP Data Objects) ist eine allgemeine Datenbankabstraktionsschicht, die neben vielen anderen Datenbanken auch MySQL unterstützt. 
mit wenig Aufwand und code kann man sich zb mit oracle verbinden in dem man nur die Verbindungseinstellungen ändert.
Sauberen Objektorientierten zugriff inklusive Exceptionhandling, Prepared Statements kann man verwenden 
"

Platzhalter ? Prepared Statements die zweite Anweisung bind_param(typ, wer) verbinde Platzhalter an Wert.
Bedeutet das Fragezeichen ? an einem typ und an einem wert was immer an stelle Fragezeichen kommt heisst das wird immer als
wert eines speziellen typs interpretiert und niemals als sql befehl

bindparam ist sehr abhänig vom Datenbankzielsystem auf dem Zielsystem könnte die Codierung UTF 8 sein dann ist der Wert dieses Codierung auch UTF 8 zu machen.


1. Bereite Abfrage vor<?>
2. binding mit Platzhalter
3. Die konkreten Werte an die Datenbank schicken und führe erst dann so richtig die Prepared Statments aus in dem ich die aktuellen Parameter übergebe StateOfTheArtMethode



ZUm Abschluss 
Was macht der PDO konstruktor? im .php anschauen
Preparte Statments ist ein Sicherheitskonzepts kann SQL injections besser verhindern als wie eine Maskierung wenn es um ausgaben von Datenbank geht ist unbeding notwendig!

SESSION
Die Sessions werden in ein Cookie eingepackt...Der Client weißt sich gegen derServer über ein Session Cookie aus und in dem Session Cookie steckt die ID drinnen,
mit diser ID schaut sich der Server in seinem Verzeichnis was für informationen über diese ID gespeichert sind

Sobald ein Client auf das PHP Script zugreift, dannn kriegt de Client vom PHP also Webserver zurück "Hey bitte mach ein Session Cookie mit dieser Session ID und dann kann dieser TYP mit der Session arbeiten
